\section{Indledning}\label{sec:indledning}
I en verden, hvori data spiller en central rolle, er evnen til at analysere og modellere datasæt afgørende for videnskabelig forskning, og genrelt tolkning af datasæt. For at kunne analysere data er det nødvendigt at kunne finde en model, der beskriver sammenhængen mellem de forskellige variable. En af de metoder der kan anvendes til at beskrive data er Mindste Kvardraters Metode. Denne metode gør det muligt, at finde den best mulige funktion, ved at funktionstilpassse. Mindste Kvardraters Metode er især nyttig når man arbejder med lineære regression hvor målet er at finde en ret linje, der bedst beskriver sammenhængen mellem to variable. Ved at anvende denne metode kan man nemt finde og forudsige tendenser i værdier baseret på allerede eksisernede data. For at forstå anvendelsen af Mindste Kvardraters Metode er det nødvendigt at dykke ned i de del elementer der ingår. Herunder funktioner af to variable og det at partiellt aflede noget. Dette giver en god teoretisk baggrund for at implementere metoden effektivt i en programerings kontekst. % Måske tilføje dette: Denne opgave vil undersøge, hvordan Mindste Kvadraters Metode kan bruges til at modellere datasæt og forudsige tendenser. Gennem en teoretisk redegørelse  og praktisk implementering vil der blive vist, hvordan metoden fungerer, og hvilke fordele og begrænsninger der følger med dens anvendelse.
\section{Opgaveformulering}\label{sec:opgaveformulering}
Hvordan kan Mindste Kvadraters Metode anvendes til at modellere data for at finde den bedst mulige funktionstilpasning?
\begin{itemize}
    \item Redegør for matematikken bag mindste kvadraters metode, herunder skal der redegøres for funktioner med to variabler og de partielle afledede.
    \item Anvend mindste kvadraters metode på et selvvalgt datasæt.
    \item Producer et eksempel på implementering af mindste kvadraters metode.
    \item Vurder hvilke fordele og begrænsninger der følger med denne metode i en programmeringskontekst.
    \item Diskuter forskellige kodningsmetoder til løsning af mindste kvadraters metode. 
\end{itemize}
\newpage